李國章沽兩伙太古城 疑政府出招日轉售

本報訊】有「行會樓王」稱號的前教統局局長李國章，疑於娥六招公佈當日連環轉手。

「行會樓王」坐擁40物業

本報翻閱土地註冊處資料，顯示李國章透過公司名義持有的鰂魚涌太古城兩個單位，於今年6月29日、即政府推出新房策當日，進行文書登記，代表有機會於同日轉售。李國章套現逾3,841.6萬元，勁賺2,818萬元。兩單位的新買家涉兩間海外註冊公司。
李國章現為行政會議非官守議員，根據上月公佈的行會成員個人利益披露資料顯示，李目前在香港及海外共擁有40個物業，部份屬車位，堪稱行會物業王。其中太古城翠榕閣高層G室及建安閣中層B室兩單位，實用1,015方呎及703方呎，由李出任董事的公司「CORALVINE LIMITED」持有，娥六招公佈當日遞文件作文書登記。資料並顯示李國章已簽定正式買賣合約及樓契作轉手，成交價2,445.6萬及1,396萬元轉手，呎價24,095元及19,858元，屬市價。

新買家涉海外註冊公司

在一般情況下，文書登記當日會是轉售同日，但亦有情況是文書登記前已經轉手。這兩單位由李於1994年及2004年低位買入，翠榕閣買入價723萬元，建安閣買入價300萬元。新買家涉兩間海外註冊公司，包括JASMINE MOUNTAIN LIMITED及NIGHTINGALE HILL VENTURES LIMITED，是次以公司名義入市，涉及30%辣稅共1,152萬元。
據知，上述兩單位均未有在市場放售，加上買賣合約及完成交易均同日進行，不排除為內部交易。中原趙鴻運表示，太古城本月交投淡靜，至今尚未錄得成交，而於上月底則錄得元宮閣高層G室兩房則王以1,380萬元易手，呎價23,793元。

呢條19 又做鬼祟野

賣早咗，之後仲升

轉炒新樓咋

最近多人轉售，係咪收到風有咩政策，偷步放

劉明

個個狗官都炒樓炒鋪, 成班傻仔仲話個垃圾話乜野為樓市降溫

佢地奶夠中共鞋, 出賣香港, 炒完賺夠就去外國嘆世界啦

岩牙岩牙

覺得樓價會跌果d正一傻西
仲渣住成堆

一路升班業主都係賬面打飛機啫
賣左先係自己錢
所以收到風賺左先都有可能
到時跌左咪再掃貨囉

分分鐘咁仲賺得多

大佬 40伙放兩伙都做到新聞
你話放一半就話收到風姐屌

正一廢淡 嬴錢永遠係班有膽息既人

冇錯呀，咁有膽齊齊投資大陸樓賺個滿堂紅。

沙王：係呀，你吹呀

連登仔：正廢老，樓價仲穩過銀行定期 ，銀行執笠樓價唔會跌，樓市gogogo

想當年梁錦松買架車慳左十幾萬登記稅比人追擊到落台

十幾年後大家都見怪不怪

早就同d淡淡講過 政府官員大把幾十層樓幾萬呎地
佢地冇可能會比樓市跌 佢地退左休一樣要食飯一樣係貪錢
記住 林鄭都係打份工 你估真係為民請命 唔好咁on9

打999有咩用呢
呢班殖民地打手有特權